乘客投訴巴士司機滿面鬍鬚嚇嚫佢個女

B是九巴車長，前晚見面，大吐苦水。運輸署有指引，每駕車六小時，可有至少三十分鐘休息時間。B說，實際休息時間當然沒那麼多，連續跑六小時，就到午飯，那所謂半小時休息，順理成章被午膳時段吞拼了。飯後再走兩轉，已夠鐘放工，所以那「每工作六小時休息半小時」的規定，根本名存實亡。公司為省成本，更可cut車長的「行車時間」，意思是：他們估算你放工前走最後一轉，大約需時九十分鐘，就當是下午一點半至三點吧，但公司會把車長的行車時間減十分鐘，換言之，即使實際上你要在三點鐘才走畢全程，公司付你的薪酬，也只會算到兩點五十分。消失的不是十分鐘，是錢，是車長應得的報酬。我問，公司有什麼理由削減行車時間？B說：「冇理由。」最令我驚訝的是，入職十年的車長，薪水只比初來的新丁多一百蚊！
公司這樣刻薄，乘客又如何？B慨歎說：「近年啲客好惡！」什麼時候開始惡？原來是「熱狗」消失後，App屎流行時。「有『熱狗』嗰陣，熱辣辣，但啲客反而好好禮貌，有時仲送盒凍飲畀我，講聲『車長辛苦晒嘞』，而家完全冇。以前未有咁多App，遲半個鐘，大家都忍吓，而家遲幾分鐘已經要投訴你。埋站唔停正佢面前，又投訴你。我聽過最好笑嘅投訴係：有細路女上車，見車長滿面鬍鬚，嚇到喊，個老豆居然鬧車長：做咩唔剃鬚呀你，嚇我個女？結果又投訴！」細心一想，車長的確令人佩服，工時長，時時慘遭欺壓，但每一位都意識到人命關天，責任心重，絕不玩忽職守。再看今天那些責任理應更重大的達官貴人，很多不但對社會沒有貢獻，犯了錯亦毫無後果，薪酬卻比風雨不改為市民服務的車長，高幾倍甚至幾十倍，公平嗎？當社會的大人物都是小人時，我們的唯一希望，就只有小人物的偉大。

我聽過最好笑嘅投訴係：有細路女上車，見車長滿面鬍鬚，嚇到喊，個老豆居然鬧車長：做咩唔剃鬚呀你，嚇我個女？結果又投訴！」

香港所有前線對客嘅打工仔都好慘

香港人本來就係仆街

以前未有咁多App，遲半個鐘，大家都忍吓
忍你老母,自己開得慢叫人忍,係條街企多半個鐘,成件3唔洗要

呢d 郁d 就投訴既人希望佢死全家

剃鬚重唔重要係要睇埋人工

咁見關公會唔會嚇到入青山?

人工2萬要問幾多個鐘OT 先得呀

一日返八個鐘都有兩萬幾啦

你個毒撚樣剃唔剃夠嚇親人啦

叫女人著裙化妝就性別歧視, 男人留鬚就有礙觀瞻

咁撚易嚇親係咪佢個濕鳩女有問題
咁矜貴拎翻屋企過膠吖笨

原來真係會有傻閪信張on9 招聘廣告

做保安銀行教師要對人工作
做車長要對住邊個

香港地，有錢人歧視窮人，窮人歧視俾佢更窮的人。。。

其實以前d公司唔係賣顧客至上，d人冇咁多投訴
而家搞到乜都投訴但係你好聲好氣佢又唔會突登搭多你兩次
小巴佬成日怨婦咁既聲氣咪又係咁搭

個女會驚鬍鬚佬，有可疑

賤種就收爹咪嘈揸車啦，人賤被人欺，係咁嫁啦
夠膽咪全香港巴士司機唔好開工，讓返條路出黎比我地行
你夠撚膽咩，頂多咪按章工作，個站泊準啲
收鳩皮啦

好多人寧願自己做老闆仔都唔想係大公司打工
自己做老闆遇到d閪客可以屌走佢唔做佢生意